學佛年幾，有冇咩想問

見身邊竟然有好多人都有興趣學佛，但係可能初學唔知點入手所以無再深入落去

開呢個po係想多啲人可以潛心修行，又或者你純粹對佛教有疑問或者想challenge佛教都可以問下我

利申純粹交流分享下 大乘佛教 唔識就話唔識希望唔好講錯野

何為大乘 何為小乘

有冇諗過現代佛教好多立雜野
教人呢樣個樣
講下講下偏離晒佛教嘅原意 - 修行成佛

同埋比d 搵錢既人曲解晒d 經文
基本上, 佛教已經千瘡百孔需要振興同埋改革

報應幾時嚟？

點解決失眠

乘即係運輸工具 代表將眾生載到涅槃彼岸嘅工具
無論小乘大乘都係幫助我地超脫嘅工具 佛陀根據唔同眾生嘅根黎宣教唔同嘅「乘」

小乘有聲聞乘，直接聽佛講嘅野而最終覺悟苦集滅道而解脫
緣覺乘，自我觀察世間而明白苦集滅道最後解脫

大乘就主要講菩薩道，佈施願度一切眾生最後解脫

讀開邊部經？有無做咩儀軌？
有無試過有d咩特別感應

末法時期 知道嘅人多而修道嘅人少 證道嘅人更少
佛陀已經預言左

老土啲講句因緣成熟嘅時候就會有報應

欲知前世因，今生受者是，欲知後世果，今生作者是
依家手足受嘅苦難何嘗唔係果報 唉

絲打修咩法門

我前排想參加法性講堂佛學班，但礙於疫情關係，一切都暫停

修道要做D乜

佛家點回應虛無主義？

真心想知佛教最基本嘅信念/信仰係咩？

如果真係「五蘊皆空」、「無我」，咁點解要修行，點解要有戒律？

依家主要係心經同金剛經
我諗真係有修行嘅人唔多唔少都試過有感應 不過詳細唔喺呢到講啦驚誤人子弟

我巴打 法性講堂佛學班我有睇過下佢地啲片好似幾好 你有興趣無耐？

無有 亦都無空

有冇睇郭兆明博士啲嘢？

人死後嘅世界係佛教入面會係咩嘅世界? 會因你在生時嘅做嘅野，善與惡去判斷你會去六道中邊一道?

因為五蘊皆空先係「真」
我地依家仲存在喺「假」裡面
所以要借「假」，黎修「真」。借修行同戒律黎修智慧，最後證果。

未聽過

平時修行會做咩

耶穌有無搞野?

咁都未聽過？又話信佛嘅？林夕學佛你又跟呀？

信唔信有松果體 會開第三隻眼？

1. 睇你過往世所作嘅業（善/惡）
2. 因緣時機成熟未

最後就你就自然會去你應該去嘅道

就好似一疊紙 上面紀錄晒你過往世所作過嘅業 你一揭揭開係善業黎 咁咪福報黎到 如果揭到惡業時機成熟咪惡報黎到 所以成日都話點解惡報未到 老土啲講句真係時辰未到

念佛 念經 法會 etc..

THX

真心信，就會有心靈上既滿足

殊途同歸

如果了解眾生萬物最後都歸於無
我地學佛 睇經書有咩意義？
執著於得道唔會迷失於得道？

無乜學過佛

因緣唔係天跌落黎嘅強大力量 你同我都喺因緣裡面

Mutual exclusive 喎
啫係點？

敢問何為善 何為惡

所以佛陀話：是故不應取法。不應取非法。知我說法。如筏喩者。法尚應捨。何況非法

佛法就好似一個筏咁，載到你去彼岸之後。連佛法你都應該捨棄

咁你學佛嘅原因係乜？

點睇提準咒。

可否多講呢部份？
佛陀係點樣講？
之後又會點？

應該係話比你知咩係重要姐，佢不停講人既生命有幾渺小，其中一個原因應該係叫大家唔好執著係佢覺得唔重要既野度

唔一定所有野好過 亦唔一定所有野衰過
阿修羅道眾生嗔恨心強 但係福報極大
又例如你係畜生道裡面福報好大嘅 做個有錢人家主人隻狗可能都幸福過做某啲人
但係你做人有智慧 可以修行佛法 所以喺佛教黎講人道係不過籠統講善道福報一定大過惡道 事關人身都已經好難得 福報好大先可以得人身

業隨身 因果無時無刻都體現緊

我無修呢個

點解要修大乘？唔怕再番黎個陣揾吱唔番佛法嗎

當年有幸獲高登巴打提點修緣提準咒，獲益良多。

佛教對我黎講係人際關係學的其中一種表達方法，積唔積極係睇受眾點演繹。

學完佛係咪會變得無咁上進？
過去心、現在心、未來心 不可得，係咪真係做到？

點睇一眾明星藝人都話自己佛教徒？

謝謝巴打

乜野叫空性?

佛滅後500年內為正法時期 多人修道 多人證道

佛滅後500-1000年係像法時期。顧名思議就係開始出現好多同佛法「相像」，不過唔「正宗」嘅佛法出現。雖然
修道嘅人都唔少，不過證道嘅人開始少

佛滅後1000-10000年為末法時期，佛教開始沒落，大部份人唔修行。證道嘅人寥寥可數

煩惱

好簡單 出家人對你黎講係咪無上進心
對追求世間法黎講可以話係

七情六慾皆有身
一日仲生存就會有
有喜自然有悲
何解要苦行

我都唔知自己up乜

一佛即一切佛

事業上？

咁點解福報大到足夠拎人身，但做人時生活條件會咁差?
自殺會扣哂所有福報?

因果業報係走唔甩嘅野 你想你惡業沖淡嘅話行多啲善 相反係要你更加精進同積極
世間嘅積極都只係要你喺業力呢個game裡面積極 佛法就係教你點quit game

生BB係咪迫人入game

如何開始學佛？
試過自己搵啲大師散文集黎睇
睇完又記唔住
經書方面，由地藏經開始好唔好？

福報唔係一個混雜喺一齊嘅數字 亦唔係加減數 善惡業嘅果報現前要睇因緣成熟未 你得人身唔代表就福報現前令你可以發達 唔好講發達 可能連食物你都未必得到

佛教當然相信 六道輪迴嘛

無得逼你 你一日仲執著 你一日就會玩六道輪迴呢隻game

點睇日本和尚

我自己直接搵上師跟隨
有老師學都學得好啲 又可以推你修行

不過每個人唔同我好難講睇咩好啲

點解777未死

如果佢的死係必然的話，點解唔係依家？

佢害死左咁多人，公道咩？

咁咪有我? 唔係要冇我既心態先得? D小乘要自己修行，自己得道，咁咪有我相?

呢個世界有因果嘅咩？

愛一個人需要原因嘅咩？

業報唔係話你做業就會即刻受報
如果唔係 我地一日食咁多眾生肉 即係隔離有個人斬返我地咁多肉啦

係 有我所以咪繼續係六道沉淪

巴打有接觸佛教？

唔食肉食乜？

點解黑警同班狗官仲未有報應?

即係唔係真 係假

肉係生命，咁植物唔係生命咩？

我意思D小乘有我相點解可以悟道

仲要師兄你未解空啵

咁要做到點先可以好似777咁都未死得

Btw, 我prefer 佢 清醒地長命百歲百病纏身

所言善法者。如來說即非善法。是名善法。

出於慈悲

你份人偽善啫，植物好撚慘又話你知呀？！

我define唔到 唔係我define

所以小乘非究竟涅槃

New age果然係集百家之大成
樓主講既野我全部睇得明

點睇守戒都算係一種執著

點會係假? 四大都係實物可觸可以同四周物件有物理互動。你睇張枱係咁樣，我睇又係咁樣，又吹係我地共同想像既事物?又萬法唯識?

你以為殺人放火金腰帶？唔係殺人放火金腰帶，係佢以前做嘅過善業，善果依家現前
你以為修橋舖路無屍骸？唔係修橋舖路無屍骸。係佢以前做過嘅惡業，惡報依家現前

佢係存在 但係其實係唔存在

香港咁多人濕疹係咪佢地上世嘅報應？

咁巴打有冇接觸過下佛教？

點解決七情六慾🙂

都話植物識光合作用，你食佢只係食一隻生物。牛唔識光合作用，就算佢只係食左一條草，你食佢你都係消耗兩隻生命。你話強行話生命冇得量化，我冇野講。

都係上網睇多做咩咁問

是故不應取法。不應取非法
當佛法載你到涅槃彼岸後 連佛法都唔應該執著 最後連佛法都要捨棄

生命有程度之分嘅。

從科學角度解釋，食食物鏈頂層嘅生物會好高成本。

牛牛今世做牛俾人食俾人劏
又係咪佢上世做成嘅果？
就算我哋唔食佢 佢都要受返個果

我define唔到所有野嘅善惡 但係佛陀一早話左比你知乜野一定係善行 受持佛法

即係叫人唔好形式主義囉

可能係今世架

想唔想修行？修行就係想眾生可以脫離苦 苦就係由情欲所生

咁你信new age架?

四十歲嘅前因，會導致你四十歲後嘅後果。

無人能夠證偽到三世，因為只有現世。

例如呢？食肉殺生？
我見有啲 由細細個bb已經開始有

作為宗教信仰，我信架，我覺得佢解釋到我既疑惑🤔包括樓上問題問題

好似話植物非有情眾生

可以改 修行佛法就已經係改變緊命運

如果想學習佛學基本慨念有咩書或者片或者網站可以睇？

你唔食佢 佢的確係會受返個果
但係你食佢 你就做左業

我學得好懶

基本上殺生無可避免，你只可以避免無謂嘅殺生。

如果你嘅生存係必需要殺生，你都要做架啦。

例如流落荒島，得返兩個人，到最後別無選擇下，食人係LAST RESORT。上到庭你都會有合理辯解。

不過現代社會，謀殺一定判終身或死刑，因為一般情況嚟講你永遠有代替品。同埋呢個世界講分工，理論上越多人越好，所以殺人係違反邏輯嘅！

果報係咪未必來生先報? 有機會今世就有好報/惡報?
其實食素肉，用素食材整到好似真肉咁，算唔算口戒心不戒，會唔會都有惡報?
善意謊言，例如醫生呃病人話個病好轉緊，令病人臨死前心理作用無咁痛苦，算唔算打誑語，當係惡行咁睇? (其實佛教係睇行為本身，定內心出發點本身?)

祝樓主早日修成正果

唔同 戒律一定要持 未得道前都要持戒黎得慧 得慧最後證果 只不過係叫你得道後就唔好再執著

因果計到咁準確JM9，根本個結算系統都唔知存唔存在，可能只係依定依個自己隻阿賴耶識定義菩惡，所以 Thanos都拎得起隻鎚。

一齊都係一念之差，做決定個下渣錯左個信念，就落左係「錯」個度。世事豈能盡如人意，但求無愧於心。

植物嘅層次的確無人咁高嘅，但佢都係生命嚟。如果比足夠時間生命去演化，植物都有機會演化出複雜嘅情感。

啲植物聽音樂都生得靚啲啦

佛地魔也能得道？

無起點 無終點

食肉殺生就好明顯係
果報你唔知係現世業嘅果報 定係過往無量世做嘅業嘅果報
至少係你同我唔知 修得勁嘅人會知

ching ho ball

有冇覺得new age同佛教有啲位係好似

學左咩絕招

我之前有睇過Youtube嘅法性講堂 上法下忍法師嘅開示
我覺得幾正

結婚生仔算唔算打破佐修行之路？如人人都修行之路，咁世界未再無人輪迴做人？咁唸啱唔啱？

我都係無動力

黑驚幾時有報應

好多野係好難避免 所以佛陀嘅戒律係令人盡量避免

避到最後咪得返自己一個？

點睇D意識連續，依一秒既我係咪只係有上一秒既記憶既我?今世努力修行係咪純粹想今世得道後，令下世既眾生世界少一個未得道既眾生?而唔係為下一世既「我」努力?

估唔到暫時讀咗幾多部經

驚唔驚會有活佛fever

一切*

果報任何時候隨時都可以報 無話係今世定下世
食素肉因為你無殺生所以無做業 不過當然最後目的係唔執著 所以無論食咩最好都唔會起分別心
齋口唔齋心嘅話 對吸引眾生持素食素肉唔係壞事 當然最終緊係齋埋心最好

善意謊言嗰到，佛教都有講方便法嘅，不過你講左大話就點都係做左惡業架喇。

咁如果有人食素會嚴重敏感點算
大豆敏感 大麥小麥敏感
所有豆類 菇類都敏感
食素就=淨食蔬菜

好啦 嗰個人就係我
我都唔想殺生 我去齋舖完全無野岩食
因素肉個啲全部大豆製成
豆腐 腐皮 菇呀 菌呀 都一食即敏感
就算淨炒什菜呀之類
中餐佢一般都有落豉油去煮
最後頂唔順 食素食到濕疹大爆發
又因唔夠營養 長期唔黎m
逼住食返肉 我都唔想殺生

學佛點解平時咁爛口

咩問題黎

佛家呢個睇法似解構主義
無有無空 不在乎已構建既一切 當如渾頓
覺得mutually exclusive 都係基於社教化下二元對立
咩叫男？冇女黎做對比下 咩叫男？
咩叫好？冇壞黎做對比下 咩叫好？

點去理解, 我佛你, 依三隻字

彿冇話世界有輪迴
真？

=.=

最近睇佛都有伙頻道，距一直都叫人唔好把佛學宗教化，唔應該咁做，因為無意義，幫助唔到世人，只會做成各宗教修行者的互相分化族群，樓主點睇？

咁就要量化一下，究竟做幾多好野先可以某一世玩舖咁大的

點解前世因要今世果？

想問我讀左百幾次地藏經但未皈依有冇用？

家人有病幫佢同我自己迴向冤親

係架,所以咪話NEW AGE集百家之大成

咩民主，有獨裁咪知。屌你如果成個世界得北韓同中國，咁中國咪好民主相對主義？

時間係咪連續架？答案係唔係，你可以睇下量子物理學，時間係一格格嘅，最小單位係普朗克時間

結婚生仔無破戒
啱，人人都修行人人都證道咁就人人都成佛，自然無人啦，不過做唔做到？（先唔講有六道）

色即是空 空即是色
即係點

同埋我信因果論
幾時先有報應
手足上世做咗啲乜嘢今世要受咁嘅果

如果你見到另一個學佛既人, 通常用咩辦法知道佢學佛學到咩LV?

我未咁勁睇到

理論嘅補充

多謝樓主，想討論多少少講大話嗰度
用返醫生講大話例子，雖然話講咗大話，但結果睇係為病人做咗件慈悲嘅事(帶給病人快樂，消除病人痛苦)，會唔會有機會同一件事同時做咗善業同惡業?

你個logic係邊? 戇鳩少陣啦 柒頭

好似打機咁
睇隻怪血量 hp值

人係雜食性動物，食素根本唔會健康。

如果BB時期食素會導致嚴重嘅營養不良，父母可以被告虐兒。

佛教點睇食肉？
d人斬雞/乳豬還神，個神係唔係佛？

你意思係睇過幾多部經定誦左幾多部

唔明

唔好意思 屌戒唔撚到

你點避？

兩樣啦

絲打所言極是。

食肉食到我好guilty

咁呢個我唔知點算 你有冇學佛嗰啲，請示下法師點搞？

點睇呀大佬，讀calculus都睇唔撚明咁濟，你幫手解釋下簡單個堆咪算。

全新既我要受「上世」既果，唔公道囉，就算我今世點做都係還緊上世，或者預支下世，對當世我無著數架喎

佛有講 唔好睇咁多content farm

有冇遇過佛？

食肉有咩問題，佛陀都食肉，係南傳，藏，日都無素食，特別情況下先會

點睇袁了凡同俞淨意公你覺得學佛可以改變命運？因為我估李嘉誠都似有學（起左個極大嘅觀音像）

有三淨肉可以食，學佛還學佛，但要了解清楚唔好迷信

屌，我學左咁耐都係咁撚爛口，咁點?

點解觀音要扮女人？其實佢係咪gay？

佛法即係佛陀教我地脫苦的方法，你想學呢個方法就跟住做。其實唔係宗教黎。 不過以世間對宗教嘅定義，無辦法唔將佛教視為宗教

觀音真係好有機會係偽娘

唯有再爛啲，爛到無得再爛

善惡唔係加減數 加減完一個結果就報落你呢世到
係睇因緣 時機 報都係前後之分

觀音係男身成道，成左道無男女相分別，係你有姐

呢個世界有好多人係跟風怪嚟架嘛

死娘炮

巴打好精進
當然有用 做左功德就係做左

btw巴打幾時歸依埋

支持樓主我都好like法忍。

請教師兄，去到離世一刻先真切知道佛教追求嘅天道獄真實存在，會唔會覺得渡唔到身邊嘅人好遺憾？又點面對非正知見嘅身邊人？

而我就同地藏菩薩感應較強，所以最近都修緊念千日佛號。

咁同9up有咩分別（sor，非惡意，但我知好多人心係咁諗）

可唔可以用量化少少的方式去解釋下個操作原理？

我之前讀普門品
依家開始讀地藏經
越讀越鍾意

絲打幾歲開始拜佛架

所以輪迴咪苦囉

性格火爆容易俾人挑釁可以點改

咁要學唯識

色即是空，空即是色。酒肉穿腸過，佛在心中留。修佛是修心，諗經食齋只係外在功課幫你更容易進入果個境界。

佛教係唔追求天堂地獄，本質上無分別，你係人道一樣可以係天堂或者地獄

咁咩叫彼岸
即係得左道成佛咁解？

學完覺得自己性格/價值觀上有咩改變？

可唔可以改變價值觀

點睇全地球人深明大義信佛出家，咁咪人類絕種？
係咪有bug?

太長唔quote啦
我其實因屋企關係 算係半基督徒
唔係入黎踩場

係我覺得好似每個宗教都係叫人要善良
無論中西宗教都好 都係要原諒人 做好事 心地好
對於佛教嘅嘢都好認同 信有報應
但由於我思緒太亂 一直都無話去浸禮/皈依
對濕疹 食素 有啲疑問 所以入左黎討論下

師兄覺得僧伽吒經如何？不過我覺得我自己係睇唔明經中內容所以後來無再睇

一切皆空 又一切皆非空

手足做左咩要受咁嘅果 我都唔知

解脫左唔再入生死輪迴，彼岸都係一個比你用黎理解既概念，而唔係真係有樣野叫彼岸

佛係唔係會發火？

因為世人鍾意女人依個「相」，正如依家啲電子妓女賺到上車買樓。

勁嗰啲一睇就知我咩料 而我見勁嗰啲？我就唔知佢有幾勁

咁竟然我要超脫輪迴，點解仲要執著來世

仲有悟性天生既，我呢世悟性差，好唔公平喎

無，因為本身就唔會所有眾生出家，一定有在家眾供僧，其次人類滅絕有咩問題?點解唔可以滅絕?

“般若”大家唔好讀錯，係波嘢

所以覺得好玄
各打50咁

天主本來係同以色列人立約，準確來說係以色列/猶太人的神

唔好意思，我講到1999....我係指33天、6道、阿鼻等千百地獄

佛教既善係有解脫既意思，唔單單指善行

好超脫，忘我、忘類嘅境界

係咪所有生物都有靈魂
人生前太多惡行 死後輪回就變成做動物 係咪有呢個理論
咁最初期既恐龍都係有人既靈魂嗎 點解唔係人最先生於世上
咁點樣輪回成為外星人 因為現階段好多都證明左好大機會有外星人 地球根本就係沙一粒咁細

確實唔會，但會示現，有眾生需要教育，例如密教既明王就係憤怒相，但出於慈悲而非怒火

咁其實佢係咪仲係有賓周嘅男性？

悟性唔係天生，係累世累積既資糧

佢講法係眾生是佛，你地有「本心」，不過本心俾無明業障蔽礙左（貪嗔痴）。而你呢一刻係連登接觸到呢個post，就係有因緣

黑驚幾時有報應？
係咪又時候未到？

基礎班 可以係邊學
信因果 輪迴 對呢方面好有興趣
想學更多

既然唔知就唔洗理，你內心每日都係六道輪迴緊，何必去理外在

唔係忘我，係無我

無靈魂，因為唔存在一個本質不變既（我）

佛法同你講果報 唔係要你執著於避免果報 唔係要你執著於來世
係要話你知點解眾生苦 想你脫苦

另外悟性唔係random比你 係你喺過往世所做善業嘅福報

佛告須菩提。莫作是說。如來滅後。後五百歲。有持戒修福者。於此章句。能生信心。以此為實。當知是人。不於一佛二佛。三四五佛。而種善根。已於無量千萬佛所。種諸善根。聞是章句。乃至一念生淨信者。

其實人既一生，成就，際遇，發生既事遇到既人，係咪麵係整定，無得強求？

有無色根係隨你需要而變幻，有無係你話，唔係佢話

比佢地打殺班人咪受緊

我估都有做善業嘅。不過有持戒就盡量以不犯戒為先啦

Level 1 問題:
何謂"渡"?
何謂"劫"?

業報係最公平

你係忘咗佢定無咗佢？

你講嘅野係事實。

同照鏡差唔多，由你自身出發，你行惡反映返黎咪惡果，你行善反映返黎咪善果。眾生行善社會福報咪大，眾生行惡社會孽障咪重。當然會有囚徒理論的free rider行惡蠶食其他人的善果，結果咪要其他人付出double努力去化解佢的孽障，其實只係解釋人類社會運作的人際關係學，你要論證簡單直接的信耶穌更方便。

要睇你用係咩地方，大體上，渡係指渡河，因為比喻修行
劫通常形容時間，係非常長既時間，但係唔同地方有唔同解釋

即係人在世既意識 死後個意識 你地稱之為咩

係了明本來就無我，首先你要搵出咩叫（我）

你嘅麵要問媽咪麵

藍毛毛會答你，食完之後

樓主點睇俞淨意公

修心，形式上的做法多啲上YouTube聽大悲咒。

斬雞拜神嗰啲係道教
道教嗰啲神有啲的確係佛教裡面講嘅佛 有啲唔係
但係佛教當然有叫你唔好用眾生肉黎供佛

神識，第8識，但唔係永恆，都係緣起而來

持戒嘅話應該100%遵守戒律

林夕點睇？

算合格，有些慧根

人嘅根本係乜？

睇經就唔係睇過好多
不過誦經嘅話就已經幾千部了

你意思係比警察強姦同殺害班人 係因為前世既惡 所以咁既果?

有無打J

有無打飛機？

🙏🏻🙏🏻

後生仔年少氣盛好正常

無有不是因緣

好撚夾

呢本冇睇，我主要都係睇同念地藏本願經/普門品/心經。

咩叫緣起緣滅？又咩叫緣起不滅？

咁咪教條主義、形式主義囉

點睇藏傳佛教？點睇喇嘛？

佛教都有末日論

每日花幾多時間禪修？對你有乜野改變？

咁你要了解左咩叫緣先，因緣論係點成立
其次，緣起係唔會不滅，有生即有滅

建議唔好睇咁多content farm
佛陀都係叫人唔好食肉 (留意上座部都有講三淨肉）
只不過托缽乞食無得揀食唔食肉

點睇道家?

有冇啲咩佛計講出嚟呃得下人
等人覺得好有哲理

太玄
我諗你通俗解釋會比較好 咁樣世人好難理解佛教

修行係修正自身行為，正因為有戒律，佛法先住世數千年

樓主係咪就係末法？

信唔信有因果循環？

黑警幾時有報應？

樓主又嚟

其實無，只係每次都發生同一件事，最後都死剩小小人

過往世 今世 同未來世 都有著數

遇左我都唔知

你話我?

你覺得呢個世界係一個循環先會話有生有滅啫，呢個世界係一個循環嚟嘅咩？

佛教怎樣看印度教?

唔通呢個就係傳說中既審犯式問答

戒緊啦

諸法從緣生
如來說是因
諸法從緣滅
是大沙門說
其實唔難，但你地未學過姐

所以我思緒好亂
唔知自己係信咩宗教
只知道唔可以做壞事
同要感恩「神」

緊係可以改變

咁你自己唔識自律嘅咩？

食幾多著幾多有幾多成就真係整定？

想問學彿可唔可以醫肺炎，病毒又冇無前世今生？

你身體每日都循環緊，唔洗諗咁遠，觀察自己就得

你身有屎？

佛教唔感恩神，佛陀都唔係神

佛陀/菩薩以眾生根基宣揚佛法

我又好奇佛教點睇外星人/馬雅人

佛陀制戒每一條戒都有原因，建議你理解左先

有咩問題，生命有無數存在既形式

身體有循環系統就推演呢個大千世界都係一個循環？

有冇睇過張柏芝同劉德華嘅一套戲 講因果

你點解覺得我未了解呢？

好掛住過世嘅親人，學佛有無辦法同距溝通或者知道距過成點🥺三四年啦

下下都講幾千年前

有冇聽過淨空同陳大惠？佢地係唔係正派

會架，不過你知道一切都係因緣就唔好執著。未來世若果有因緣嘅你都會渡到。非正知正見都一樣，因緣未到而已。

btw 點感應法

上面有講揭紙呢個比喻 你搵下廢事再打

因為你問點解唔識自律，確實係唔識自律所以制戒

點樣可以無咁亂
依家我好似咩宗教說法都認同/相信咁

呀 如果有人信其他佛教以外嘅宗教
咁佛教會點睇個個人？

我個case好復雜，本身小學讀佛教學校但冇興趣，
然後大左十年前阿婆死左就幫佢寫左幾篇地藏經（其他咩都唔識）今日屋企人有病就繼續幫佢讀，又機緣下識到個藏師，個人比較喜歡藏教又幫過我地，於是想搵藏師幫我皈依（佢一年來一次）咁我皈左之後讀地藏係咪冇問題？多謝師兄解答

無野，有咩點睇

點為之成佛

唔好出圖please

你問番條上師好d

鍾意咪好有加持護念，又有法歡喜心

年幾前學佛
btw巴打

有冇雙修過

咁問一句
世界上仲有啲乜嘢唔係千瘡百孔唔需要改革？

修忍辱

你地唔需要傳教嗎
如果有興趣既人問
但係咁玄咁答 感覺上大家都一頭霧水 漸失興趣
有一種：明既人就明
可能佛教係要自身去追求 而不需主動向世人宣揚？
咁相對 基督教努力讓人信教 因為基於教義 想更多人信主上天堂
但係佛教係明既就明 感覺上冇努力去導人向善 就自己揀自承受 放棄左一班迷茫既世人嗎

唔好睇小阻力同助力

自我思考
但不約而同同佛學有所相似

係 彼岸即係比如涅槃 解脫 佛教常用語

今世遇到既事係前世既果，但下世遇到既事又係今世既果
咁如果我前世做左件壞事A，今世因為受壞果報影響又會做左啲壞事B，又會影響下一世，咁樣環環相扣不停重複，我咪生生世世都受第一件壞事A既影響，無完既一日？

咩戲

係連登時間有限，只可以講有限既野，番工ing

性格暫時好似無乜變 價值觀就應該唔同左好多

除左「信」之外，點證明有前世今生來世，無迷信「迷信」呢個基礎，好難講得通架喎。

同埋就算有前世今世，點解我無上世記憶要受上世既果

邊個唔識自律？所有人類都唔識？

只係對一句說話好有感覺
萬般帶不走,唯有業隨身

人類絕種係人類覺得有問題
其實何來問題之有？

唔會覺得佢唔信佛唔修佛法 唔做功德？
基督教會話人地其他唔信基督教嘅要落地獄
又會批評人地宗教係魔鬼

對 「水」 (WATER) 有咩睇法?

你的確需要學佛化解下戾氣。

或者係你家庭原因令你唔明咩先係禮貌。

唔會，因為係佛教角度其他宗教只係唔究竟，但做壞事一樣落惡道

明白

我點知

基礎班應該由邊篇經開始睇起

點解你會覺得我有戾氣嘅？

學歷史先

有因緣無悟性，有因緣又有何用？

佛教係叫你做善業 不過又叫你唔好執著於善 因為善法都係唔存在 而且佛教嘅善唔同世界所講嘅善 所以同其他宗教有少少唔同

試下念佛修行先

有咩書適合初入門，咩都唔識嘅新手睇？

答下?

佛教點睇電車難題

點睇香港物質主義人人淨係為錢？一切都向錢看

悟性無因緣又係點樣存在到

阿彌陀佛，願聞其詳。

得道後係唔會發火 不過佛陀未成佛前都發過火架

聖嚴法師，阿姜查

一行禪師

佢漏左
世人若學我
如同入魔道

人人係所有人？定係你自己本身睇錢好重？

不知者不罪
你下世都唔知上世做咩啦
其實佛教因果係唔符合現代道德

眾生本身就係貪

唔係各打五十 而係事實上兩者都唔係
於一切法。應如是知。如是見。如是信解。不生法相就啱了

佛不是宗教, 只是教育家, 其對生死之道只係憑空想像, 這樣理解正確嗎？

無，但你要受番，講完

我其實都對佛學有興趣，但因為身邊冇朋友有興趣，我自己又懶得去上堂學佛禪修🙈

咁都係老豆有鬚咋喎

佛教教義係你上幾世做好事先會接觸到佛教，
當然係唔駛傳教，接觸唔到係你未有呢個功德
冇呢個本事

我有種感覺 無論信邊一面嘅宗教
都會得罪另外一個嘅宗教
因佢地講嘅嘢有抵觸

信基督教 就會得罪佛教
因基督徒話人地宗教係魔鬼
信佛教 就會得罪基督教 因唔信神係唯一
所以先卻步

因為你既對話有對其他人既質疑

”咁都未聽過？又話信佛嘅？”

”你身有屎”

我同你之間既對話亦係幫緊對方係五毒之間尋求超脫。

出招啦施主

可以入tg谷

點解D經文咁難，又唔將佢好似聖經咁翻譯返做我地睇得明嘅文體
好多時完全睇唔明
入門有咩書?

悟性唔係天生，你睇所謂利根，人地過去修行左幾多世?

幾年前跟團去旅行 識咗信佛嘅中年女人 跟著佢話自己見到好多其他生物定唔知鬼嘅嘢喺呢個世界 但佢冇呃我錢
你點睇

佛說對生死只是憑空想像, 莫要太認真

樓主嘅解釋太空泛
我試下簡單解釋
空性唔係解萬法唯識
佛學睇呢個世界
無常係根本
所有事物都係不斷變化流轉
無一秒靜止
就算你坐低唔郁
你身體嘅細胞都係不斷死亡同再生
思想亦都不斷改變（關於身體同思想，係另一個課題）
個地球不斷轉緊
所有你當下見到嘅事物
都係合乎特定「時間」同「空間」先會存在嘅狀態
例如「嚮你依家間屋有隻杯」
隻杯係實物嚟
但問題係呢個狀態係唔會永久
例如幾年後你搬屋帶埋隻杯走
咁「嚮你依家間屋有隻杯」呢個狀態就會改變
或者你唔要隻杯
送佢去堆填區
隻杯壓到爛晒變成一堆垃圾
咁「嚮你依家屋有隻杯」呢個狀態亦會改變
人類對於所有事物嘅認知
都係建基於「我哋意識」嚮特定「時間」同「空間」所落嘅判斷
但因為人世係不斷變化流轉
我哋覺得眼前確實存在嘅事物
只係無盡變化流轉過程嘅一剎那
根本無一刻係靜止
故此世間無事萬物本性就係無自性（因為都嚮變化當中）
此謂之「空性」
而人類習慣將自己見到嗰一剎那
就為事物定下一個恆久定義
如果你留戀「嚮你依家屋有隻杯」呢個狀態
一旦狀態改變
你就會覺得痛苦
此謂之佛學定義嘅執着
佛學強調空性
係想令人放低呢種執着
明白世間萬物（包括你自己）
都只係宇宙無盡變化流轉過程嘅一部分
根本唔需要執於剎那出現嘅現象

點解要咁在意對眼睇到咩，幻覺得唔得?

你講得對，明唔明都係緣份，唔明係你有障礙未有呢個修維，信唔信到睇你有冇福份

簡單啲黎講唔係 小乘渡己 大乘渡人咩

想問有冇書可以介紹。曾經看過一本係用啲簡單啲嘅詞語講解，呢個世界係幻象，為何有苦，什麼是緣，何謂業。

我當年又係高登有位巴打教我唸愣嚴咒咒心
又係獲益良多
好想多謝果位巴打

講開準提咒
Spotify 有個版本係伊藤佳代唱嘅版本
聽完個人好自在
超鍾意聽

小乘都渡好多人喎，大乘一樣自身解脫

心唔定，出咗家都可以還俗，況且我目標都係人間道。

遍攝一切智藏經:法無分大小，若說是有即是謗法

出家只係修行條件更好姐

佢好似有講過色

人地睇到你睇唔到，佢有精神病唔得?

邊個因，邊個果你都未知就鳩噏

心經，聽歌念佛兩皆宜。

點解你用質疑CHALLENGE嘅字眼嘅？

咁有疑惑唔應該問咩？

所以我咪話，有無輪迴都好，今世既我，點解淨係受上幾世既果，上幾世於我何干？

如果我係一個證明唔到唔信既人，套理論係「迷信」咋喎

所以我同我嗰fd都覺得佢癲癲地

唔好意思
巴打係咩因緣開始拜佛架
我係細細個俾阿媽逼去佛堂
大個左先越黎越信
依家唔使阿媽逼都會自己讀經

不一不異，唔關你事，但事實受緊

求link。

萬法唯識嘅意思，我認為係叫我哋要對呢個世界多啲認知，同哲學嘅英文愛智一樣，做人要明智

問邊個巴打

因緣係我隻貓去咗好傷心，轉拆一輪後，念經同去法會佛堂etc...後來有法師同我講試下念地藏經，咁就嘗試念咗一部地藏經。

因為第一次念非常多字唔識讀讀到非常甩咳，跟手去訓教就發咗個夢：夢到自己去咗某佛堂前地藏像，之後佛像變成盤座白光，對住我教我念地藏經，然後記得中途去番現實，自己成個人盤座起身口up up 念經，跟住再訓番低入夢再跟佢念。

本身諗住幫貓仔念49日經就回覆正常，點知屋企開頭幾日有好多怪聲，水兜沙盤有聲出，都嚇一嚇。後來貓仔又報咗幾個夢話對佢有用，咁心靈上都好安慰，又覺得個有感應，就開始信咗佛，同食素。

想讀金剛經，但啲梵文唔識讀，可以點算？

學梵文

圖解金剛經？

用中文誦，無分別既

定中有不定

你試睇下地藏經，99%似我地宜家既文，明白度100%

千瘡百孔

佢首任我行幾正
不過我鍾意黃偉文多啲

其實你係信道理 (即係邊一邊岩邏輯 你就傾向用個一樣野去解釋 咁都係一個自我既思考過程)
或者將宗教既野 個人去演繹返去 D事/物上

咁你覺得思緒亂 我覺得你可以抽離一下
唔好將所有野都同兩個宗教「連住」或者比較/秤下 兩邊所推祟既野既演繹 0係你心中邊一邊 比較岩你心水...

學少年PI話齋 你樣樣野都信 其實即係你乜都唔信(雖然你只係兩樣)
但一起衝突 你會0係腦/心入面 秤下佢地 兩邊都搵D野APPLY下 去合理化 你睇某D事/物...

不如先放低曬
當然你可以繼續 但我覺得咁樣最後既結果 都只係你自己去演繹兩個宗教 而唔係信
咁你有獨立思考既能力 係好事黎既 不過搞到自己心大心細 唔上唔落咁就似乎...要放一放低

我地自主意識去做嘅野係咪因，我地被動遇到嘅野係咪就係果

咁好難說服人喎

同耶撚原罪無乜分別咁

個規矩佢話係就係

係

改革唔到，佛法終究入滅

上世嘅唔好
點撚解要報落我到
上世嘅我都唔係我

X2

因係果緣起，果都係因緣起

色即是空，空即是色。置身紅塵俗世豈不是更易渡己渡人。

轉用比較客氣既詞彙

”郭兆明博士係佛學界德高望重既人，一般對佛教有認識既人都會聽過佢”

側面表達你既學識之餘再插樓主一刀。

就好似我上面側面插你無家教一樣

的確係

唔係你，但無佢又點有你?

林夕 難念的經呢?

答樓主嘅
頭先屎忽痕唔記得quote

我有時會諗 我眼前嘅所有嘢
包括個世界/ 歷史/ 人類
地理位置/ 國家/ 語言/ 宗教/ 文化/ 外星人/ 太空
全部都係只係我幻想出黎嘅嘢
所有嘢 包括佛教（sorry)都係假嘅
好似玩sims咁 只係我嘅 game save

可能人地眼中嘅世界
即佢玩緊隻game係阿凡達咁嘅世界

我係咪痴左線

修行有八萬四千法門

首先你有咁既能力咪可以，無就只係放蹤

無執著，就無方法放低執著。

未試齊五毒，就無方法係五毒超脫。

出街行翻轉先啦

其實普遍人都會咁諗過
無乜特別

我意思係林夕啲歌都講佛學（不來也不去，電光幻影)，可以講解下嗎？

緣又係點解

原罪其實係叫你要謙卑，你心中謙卑自然可以包容更加多物事，半杯水半滿定半吉的道理。

念佛 誦經 真係每日set個數量比自己一定要做到
燒香即係供養佛嘅其中一個做法 拜佛即係禮佛 佛經有講係善行 有功德

有四緣，例如種子係因，再有泥土水空氣先可以生長，泥土水空氣陽光時間等就係緣

係佛教嘅沒落 唔係末日

真架？ 咁都好啲
我最近成日都有依個諗法
但唔敢同人講 驚人話我痴線

唔好理人哋先，你本身係點先？

唔係，宇宙投影論、平行時空等等都係類似的睇法。

有冇抄心經？

我無修禪定 不過有修念佛同誦經
改變？世俗嘅話你可以話性格變左，價值觀變左，有好多祈願都達成

人類只能夠活嚮自己身體
無辦法得知其他人感官
有呢啲幻想好正常

好，等我又試下先

恵能:於相而離相為禪，心有萬念而不動為定

答案係求諸己，你可以問下你自己點解咁物質主義。又或者物質主義點解係一個問題？

佛道儒本是一家

依家黎講道教講好多野都不無道理，不過都係玩緊業力內嘅遊戲

我都未

na野唔好拉埋佛教講

同樣都係比唔到小小實質既比我相信呢套規矩

有無原罪，有無前世今生都係你話係就信

無意挑戰，純粹唔明

唔認同

quote 錯 quote緊上面嗰個

放縱同戒律咪又係外在形式，重點都係心，大把犯戒僧都不及浪子回頭，不過未睇化又想入道都係跟戒律一步一步學易啲。

可以去睇心經 又短

末法係講個時期

你睇空咁重咪又係色。

佛教當然係講因果循環

由外到內

我以前有開過po講佛教咩

其實係最難

你意思係人既選擇？

btw回應返 唔方便講咁多

地藏經係入門最好 比較淺易同埋未算講太多佛理 只係話比你聽點樣係算做壞事，點樣改善自己消除孽障

同埋讀得多係幫自己同身邊嘅人積德 佛教講福慧相僧 福就係改過錯而修善 慧即係智慧咁解（啟智慧就係讀金剛經）

一開始讀唔明唔緊要 照字讀先 讀讀下就有新嘅體會 最好每日都讀 一日一品開始 再慢慢增加 讀完迥向

我聽講有一招從天而降既掌法？

計唔到 不過如果無佛法嘅話 地獄就肯定係我地嘅歸宿

植物非有情眾生 亦無意識 唔屬於六道入面

天道眾生
佛經講嘅人非人等

留名學嘢

咁問就啱
係咪想溝通 咁你就要修行多啲喇

點解咁講

邊個話植物無意識架？只係層次低啫，唔代表無架喎

如果你信基督教 我同你講佛法都無意思

佛係講解脫...
因果係你FF出來...

佛佢唔係講因果循環...
睇來要招喚神祕台佛教大佬先得...呢度好多魔...

諗起呢則漫畫

究竟覺悟

了凡四訓有講 為自己而做嘅就係惡 利益他人嘅就係善 呢個係最基本嘅分法 即使為他人就算打，罵人都可以係做緊善 呢d叫偏中的正

能夠講到出黎，寫到出黎嘅就唔係佛法
咁點解要讀經

巴打與佛有緣

不壞假名，文字上可以理解下

今世學佛
但往生唔到
繼續輪迴，下生唔記得晒今世d野
聞唔到佛法
係咪更難往生？

點睇其他宗教

所以學佛我覺得學密藏/ 印古流派就好，南北傳後既好多加左好多其他野入去

巴打有啲慧根 所以眾生本有佛性 因為做左第一因導致以後不停沉淪

重點唔在昨日，你改變唔到。你可以改變的只有今日，並創造更好的明天。放下執著呀施主，所有宗教都係講你的心態點去睇世事萬物可以令你有更好的人生。

點睇 本來無一物 何處惹塵埃？

你試下信少少先 之後又修行下
之後自己就會證明到

點為之究竟覺悟

你睇到係張枱 我睇到只係一塊木板加四隻木腳組成 到你睇到咁樣 我又只見到係由木材同一堆螺絲 到你睇到咁樣 我又只見到係由物質所組成 呢樣就係佛講嘅樣 你看其相又非其相 分解落去只係無盡 所以一切是空 如夢幻泡影

係 眾生只會不停沉淪

點睇殺生，食物鏈係大自然規定，點解刻意去避開

因為世人就係要形而外慢慢逐步行，唔可以一念間放下屠刀立地成佛。

其實係 殘疾人士都係

巴打有冇興趣更深入接觸佛教？

咩叫計唔到？
咁佛學黎講有無命數呢樣野

有d偏差，應該要搞清楚相對真相既概念

冇話一定真一定假，佛學就係強調“空性”
無我唔係真係冇左個我，而係我呢樣野都係因緣和合而成，係色受想行識出黎既產物，所以冇佢本身既自性

而唔係指佢係假

1+1你知係咩,但原先1+1呢D符號係冇意思
係有人教你,你領悟左,咁先真係學到1+1呢個意思
文字/語言本身只係一個載體
要到你真正領會果刻,呢堆野先叫有意思,但當你領悟到D道理,你就已經無再需要呢堆文字

佛教無話你唔信佛教唔修佛法就無做功德
你只要做善業就有功德

萬物皆有法性

有時有少少唔明
成日話報應下世先到
但下年我一出生 都忘記左上世既事
咁點解要為上世負責呢？
萬一今世其實係個善良既人咪好可惜？
其實好多時都係性格決定命運

如果要停止不斷既報復
好似大隻腦套戲
例如上世我被殺 今世我殺返佢 下世佢又殺我 咁幾時停呢？可能你話某一世既個個人放下執念個類就得
但有時都係睇佢咩性格 佢未必做到咁幾時先完呢？

有d人話報應會係家人上
咁係咪個位家人又係前世做錯左
先搞到今世做衰野既人報落今世自己既家人？

修修下就知
無呃你

心經 金剛經

果報 因緣

所以要當下立斷唔好做壞事
即係借錢,你上一世借錢今世要還,你今世還晒D債唔再借錢,下世就可以去旅行玩了

眾生嘅沉淪 色慾物慾

有病讀地藏經最好 最好一日3次 因為本經入面有講過

可以去埋7月梁皇寶懺嗰d

呢啲只係你對世界嘅假設嚟啫

新手可以點上手接觸

巴打00後？

你點知自己無

持戒好重要

佛法唔係由禪定啟發出黎咩

例如唔禪修觀察自己思想，點樣理解無我？

利申：學靜觀，去過禪修營，冇念佛誦經

永遠唔會信佛 乜撚都拉上佛學
kobe + 個女死 你d佛撚又點睇
又前世做衰野 今世要還?

如果自殺既話 死咗會去邊 受咩苦
被殺既話呢

只不過係你唔知 但係做業嗰個由始至終都係你

。。。
即係我應該點揀先得㗎

我都想
可惜早咗好多出世

你都答得幾差。。。

唔係憑空想像 而係佢已經知道左 佢如實話你聽同教你點脫離苦海

可以點樣入門去認識佛教？

可以睇呢個入門先

我知你講緊周星馳
不過提起如來神掌突然諗起呢篇嘢
唔駛咁認真啦

點解我要一個「公道」就係執著，「信仰」唔係執著

係咪姐係等於
我知道士多啤梨咩味
我可以用文字記低
但其他未食過嘅人睇完都唔會感受到個味道
只有同樣食過嘅人先有直觀嘅經驗
兩個同樣食過士多啤梨嘅人就會知大家講緊咩

但問題黎啦，點樣知大家講緊嘅法係一樣，定係唔需要講法，因為空性呢
咁論道仲有無意義

其實有講基本幾類肉不吃就比好多人好 為我殺，見他殺，聽他殺都不吃 咁已經作少好多業

咁有人受到傳教都係佢嘅功德黎

話唔埋高比同佢個女上天堂玩緊呢
你信前世今生,就要盡量做好事,等下世舒服D
你唔信前世今生,都人做多D好事,因為你幫你你地會幫返你
唔係佛教道理,純粹係做好人個人良心會好過D

次次講呢d概點就好打橫黎，冇錯植物自己被食緊佢會有反應，係進化出黎既化學機制，但佢本身冇心智冇神經，佢唔會感覺到痛苦，六道又幾時有過植物道？

所謂一草一木皆有情既真意，係在乎你要將你既慈悲心extend，去每一件生物死物，好似對待有感覺既野一樣，食植物係不可選擇之中既選擇，食左就滿懷感恩去對待呢碗食物，唔好浪費

信基督教 唔會得罪佛教

所謂因果究竟係報係同一個人身上定係randomly其他一個人身上？

1.好地地，因咩要成佛？
2.釋迦牟尼現時是否以任何方式存在？如是，是什麼方式？

咩係公道？你可以講下自己認為的公道。

每人前世都有各種因緣今世會有各種死法，但唔一定係衰唔衰野，佢地的死只係意外，係因緣和合下出現的事

有無需要戒丁

唔係我，有無問題

而係，唔係全部人都有去「受」因緣既「悟」，唔通所有「因緣」都係比「悟」吸引？

眾生皆苦
唔係個個人生出黎都識得行善或者修行令到自己可以積德改命、甚至脫離輪迴
所以佛菩薩就諗到D簡單嘅方法俾所有世俗嘅人修行
你諗下呢個世界幾多人唔識字、或者天生愚鈍
如果下下都要明左D經文咁樣去誦經先至有功德
咁果D唔識字或者蠢嘅人咪永遠無辦法開始修行囉

簡單如禮佛係有功德
但好似你話齋禮人，即係如果對你平日見到嘅人都以禮相待
當然都有功德啦
佛法係要用係生活的
如果淨係識禮佛，但係現實生活對人好衰
都係生惡業、要受報應

學佛好丫

介紹番：觀音之愛、 與神對話

有得避 有段南無佛說避瘟經 每日誦讀

New age 撚

依個無咗前面果段，當年位巴打叫我唔好偷懶要念晒。

有無發過夢 其實越掛係越令佢唔捨得走架 放下先係比佢好過

三皈五戒咗但係有玩魔法
會唔會去唔到極樂世界

利申返先,我冇讀過佛教,亦唔係佛教徒
但呢D層面已經去到哲學層面,亦都係宗教出現既原因
人都係搵D自己想信既野去信
即係點解會有藍絲既存在
我地黃既對佢地黎講亦都可以係邪魔外道
藍黃都叫有道理講,但你話佛學真係冇得驗證
你領悟既士多啤利可能係我既橙
但大家靠食士多啤利同橙都生存到,就係一個好既領悟

人人起跑線都唔一樣，咁樣係唔公道，而呢個唔公道，我接受唔到前世因

網上有白話文解釋嘅
不過文言文方便讀誦

緊係有

即係你玩十鋪show hand 你呢世係第5鋪 你上鋪輸淨十蚊點會唔關你事 依然係你玩緊 雖然你唔會記得上鋪嘅過程

如來是真語者。實語者。如語者。不誑語者。不異語者。

so？你穴居個祖先有無同你講我同獅子老虎搏鬥你就上連登唔公道？

解釋得好詳盡

佛陀都係普通人，涅槃後向眾生講苦
但係現世將佢供奉，所謂求神拜佛，以為佢有大神通
係咪本末倒置呢？

精神勝利法

咁可以點做去停左呢個循環？
有時有啲壞事係身不由己
例如 可能因為上世作孽，今世窮到要打劫去維生，下世又會因為上世打劫而唔知發生乜野事
咁要停呢個惡性循環，係咪今世寧願要餓死都唔可以做壞事

所以最後係要修行。

之前讀U 有take 過佛學 ELECTIVE ，幾有趣，平時我有睇開一D講佛學既youtube 不過睇完發覺唔夠深入，都係圍繞住初學者去講，同埋實踐唔多道理多多，加上有機會睇左D錯誤既信息
我想問下邊度有得正正經經學佛？（但唔係黄大仙掰神個D）

THX 絲打！

我個人覺得圖解系列好正 就係你講呢啲

1係，2佢地“話”又是否當真？ 心為準

我1自己都忍唔到 其實有講口業最危險 因為最易犯亦好易犯完唔記得

咁即係其實啲人信其他宗教
有做善業 都同時可以有佛教嘅功德？
咁咪好抵囉
一邊有佢自己宗教嘅信仰又有第二個宗教嘅benefit

大隻佬阻止個警察殺縮骨佬嘅道理

點做到清心寡慾?

因果循環

新手，可以點開始？去邊到搵和尚學

可以無限細分唔等於係假，係想像下話?

如果你試下修嘅話你好快會自己證到
你講得無錯 對因緣未足嘅人 真係得個信字
不過對因緣足嘅人黎講 一念都可以生淨信

聽講唐朝係講廣東話

你又知兩樣宗教唔係同一樣既野?
又或者你覺得真口咁正,你咪去做
反正做好事呢D野對你同對社會都係越多越好

可以係真架

朋友 屋企人

有冇係佛堂打過飛機？

學佛既最終極目標係進入涅槃

想問下有咩實際賺體方法達到呢個境界？

紅肉？白肉？
自從唔知邊到見到話牛被殺前會喊
我就唔食牛

生劏個啲唔忍心食e.g 咩溫體牛
活生生燒死個啲海鮮串燒/火鍋/蒸海鮮唔敢食
我通常食海鮮就食急凍
有時食蜆/花烚 無急凍 但會雪下佢 雪暈佢
將佢落鑊前會同佢講對唔住

你跳左step 係話可以無盡咁分又何必探討此為何物 因為你眼見非真實

總之植物同動物都係生命，由同一個祖先演化出嚟，所有生命只係程度上嘅分別。

無自性=空?應該無自性只係空的其中一種?應該有其他解釋?
即係點樣否認我依家睇到既野唔係確實存在?

咁佢不幸係佢個年代啫，唔關前世今生事架

唔係前因今生囉

為佢誦經迥向

巴打真係好有緣 咁記住捉住佛法唔好走甩

我都有懷疑過 所有宗教嘅「神」係同一個
只係唔同宗教唔同演繹
依一個亦係我其中一個未真正歸信任何一個教嘅原因

用中文誦

係3種情況下唔食 其實話生日，滿月，結婚，葬禮食素係好大功德

你搵到中意的主題再去搵該範疇的經論去睇咪係

點報名？ 我成日覺得佛教無傳教好差。

想入手都無路

好似人地唔知逢初一十五齋戒咁
依個好易做到
食素減碳排放又可為環保出分力

你做嘅野亦都係受到果牽起
你遇到嘅野亦都會引發你做新嘅因
所以從中間切斷 修行

如果你define唔到咁你點可以做多啲善？同時唔做咁多惡？

上世嘅你都係你 不過係你唔記得左姐

如果佛講到人生咁超脫
咁點解會唔比人食肉
定佛學同佛教係兩樣野黎
唔比人食肉只係一種宗教既約束而唔係佛學理念之一？

我對佛道 係
2家都係神明上既 高LV (比起其他宗教)
佛 斷七情六慾 貪嗔癡 可以視為人之極 其中一種無既極限 (自我約束?)
道 與自然融合 天人合一 都係人之極 其中一種和既極限

天主基督教 係宣揚人之大愛既極限 (犧牲)

當追求精神領域至極 就會變明神明 (靈魂升華?) (跳去高維度?)

所以我覺得呢個世界/宇宙 好多神明 但有LV分別(維度?)

想問下輪迴其實係點
佛經有冇講過啲咩證實

一個人唔念經，唔讀經，只打坐，守好五禪，算唔算學緊佛

所有野都唔係真

你又知唔係？你覺得你不幸，其他人睇你可能好幸運。雖然我都唔信輪迴，但你都未講你的公道係點，有人做男有人做女又公唔公道？

點解黑警做咁多衰野未有報應，林鄭還有人工加，點解咁多沒錯還要坐監比人拉，比人打到殘廢，呢啲係乜世界？
根據佛理論係可能前世做左好多唔好指，但就壞啦，比中共害死壓迫佔咁多數，全部原本都係報應？反而施暴者就拎晒權力資源（上好多世做好多好事）。如果係修行好多世做咁多好事，點解又會忽然做咁多壞事。個靈魂唔會有之前業力控制咩。

1係 呢樣講智慧 因應唔同人嘅性格而幫 性格懦弱嘅就可以迫下佢做好 如果係暴燥嘅就好言相向和善d

如何影響 唔係好清楚

我唸左地藏經百幾次，但都冇感應點算好

佛唔係無神論咩
其實都係先知苦，先會有訴諸佛教，係要理性解決問題。
其他宗教好違反本人對公平既理解，點解要有神?

無抄不過有念
抄完驚唔知放邊

我覺得依到嘅佛教同我認知有唔同
我識得有人佢唔知佛教定道教 好似好高修行
成日舉例出黎話係街見到人有妖氣障氣 睇到佢會病死
又有一堆冤親跟住 etc.

Sorry我唔係唔信 但佢成日咁樣嚇人
好似嚇人要人一定要修佛咁
同你講 你唔修佛就會xxyyzx
好似 基督教兇人唔信主就落地獄咁
令我有bad feeling

某程度上彿教唔多掂政治 因爲係多鳩魚 然後就叫大家放下執念

想知初初修佛道
應該由咩經入手？

有每日唸心經，養成左習慣，初初因為返工想個心定啲，唸唸下覺得安心就日日都唸

心唔淨，你業比佢重 只係消緊未積到福等等都關事

我無話過要解釋到公道，我係話人人天生起跑線唔同，一句前世，前幾世做既事黎解釋，今世全新既我，拎唔同條件去面對今世唔公道啫

可以食三淨肉先 — 即係隻動物唔係因你而殺 而你都無見到佢被殺既場景

又咁講，如果有能力打劫人點解唔用呢重力量去搵兩餐呢，你話你去到絕路，呢個世界上比你差嘅可能大有人在，睇你點睇！

我唔知係咪 不過我quote啲高僧大德係咁講
事實好多道教野都係取自佛家

樓主點睇藏傳佛教

試下修行先 修行生信心生智慧 分分鐘你自己仲證明到添

佢唔覆我當佢有

冇傳教先好，你想佢好似耶撚煩西咁咩？

佛陀教你戒律緊係緊住戒律易修啲

但係最易接觸

宜家我係三日一次，有時分段讀，冇咁多精神同時間

出家未?

好呀 我盡量都係食急凍/冰鮮
唔想食新鮮岩岩劏嘅魚/肉

點解日本兵殺人,李鳳儀就要死?

持戒都係修行一種，唔係宗教規矩咁簡單

所有戒律都只係講緊「己所不欲 勿施於人」
你係一隻牛，你想唔想自己一出世就俾人困喺三呎地內，最後俾人劏嚟食？

多謝巴打

明白 我都用左一年多先做到一日一本 慢慢加油 不過比起三日一次建議你日日都讀d 唔好斷

同埋想問，我成日上網同五毛舌戰，咒對方死全家老母做雞，會唔會做左好多口孽？但我真人唔講粗口，係打字先講，真係忍唔住嘛

係唔係自從果個夢就念得唔再甩咳？

樓主戒左打J年幾?

岩岩先睇完話哥哥個靈魂仲係文華

我睇嘅唔係果，反而係因，佢地現在受嘅因會成就他日世人嘅果，小弟感激不盡

對於食肉你點睇?
會唔會食三淨肉?

無自性=空我諗都已經解得7788

冇需要否認你睇到既野唔係確實存在，存唔存在係相對
你感受到接觸到，係你意識入面好似存在，而你冇法真正了解一樣事物存在
好似蛇咁，靠紅外線睇野，佢睇到既事物係佢眼中先係存在
存在呢個概念係你自己加上去，佢本身就冇attach to任何自己既概念，所以冇自性

呢種相對性同主觀性就係空

心經係成個佛教嘅精髓，係極深極難明

一切唯心做

先讀後理解 新手係咁 福慧相增 慧未得咪條福先

神明係統稱？ 佛同大眾所想既神 又好相近

菩薩都會幫人？

基督教最難理解 死前信教就可以了免罪

樓主執唔執著？佛教好鐘意教人「捨得」

覺悟者就係佛
唔明無問題 誦經會生智慧 生智慧你最終會明
所以點解咁多高僧大德可能好少睇佛經 但係佢地修行最終悟出嘅野都係一樣

人唔係佛
禮佛代表你對佛嘅恭敬 仲有機會令到你睇唔到嘅眾生因為你禮佛生歡喜心修行佛法

供養佛都係恭敬心 你唔係供養緊個佛像 係供養緊個佛

佛陀講

既然人一定會死，而我地都深知呢個現實
早死遲死其實無分別，在世做過嘅嘢對你個人而言係虛無嘅
咁人生嘅意義係咩

佛陀有講因果 建議唔好睇咁多content farm

一句講晒，六道輪迴裡無植物

就係無 所以要脫離六道

咁應該點做，已經跪住讀，都好尊心義係個神台讀，係有次家人叫我唔好讀讀左冇用，唔夠3分鐘佢碌左落樓梯，算唔算感應呀

斷盡無明之惑，通達諸法之實相

呢段野似南懷x

即係點呀？唔好同五毛罵戰？但佢地侮辱義士同死者

智慧之經

有無讀嘅時間有雜念

2無得搞 只可以繼續努力 同埋做多d善事，功德 我上面有講過農歷7月有好多功德可以做 佛堂有梁皇寶懺等等

在生係用來修行，每做一次人就有機會接觸佛法脫輪迴，脫輪迴唔駛再重重覆覆傳世，得永遠快樂永生

修佛三寶係戒定慧

念經係做功德，令你開悟之途少啲阻礙，多啲福緣
讀經係增長智「慧」嘅一個法門，悟性高嘅生活當中都可以得法，悟性低嘅就努力讀經算啦

惠能唔識字都可以得法，最後都要聽到五祖講述金剛經先可以頓悟，呢個就係經嘅用處

唔會更難 善根係一路累積
到你個善根儲埋儲埋 長出善果你自然會再接觸到

其實你講得啱 所以聞得佛法係好難得 所以今世明白要更加勤力啲修行

我睇返歷史就覺得因果論只可以用落物種到，人類當一個物種，個別細分就唔work，一個賤人可以KO晒其他其他人，變左人類係一個整體，還有就係咁多年，如來佛祖後就沒任何人得道咁，正常以前資訊唔發達都可以紀錄到咁詳細，有耶穌，有佛陀，但之後一個聖人奇蹟都沒，依家資訊咁發達，咁多年都係一個都沒。

我自己比較相信當年全部神其實都係外星人，跟住依家沒人理個地球，係有力量控制，但相信好似磁場咁，沒咁神化，每個人都有一種能量，而意識其實係會影響物質界。死後回歸意識，意識（靈魂）能量控制回歸地方，其實都係得光暗。而且我相信所謂大審判，係講外星人對於人類有檢視，一般唔會理你，但太離譜會reset成個星球，怕你搞死埋其他地方，又有可能地球一路都係一個測試場，而人類可能係實驗品or失敗品。

無咩點睇

兩者皆口業

佛陀以眾生嘅唔同根基宣揚佛法

收皮啦學得幾年出嚟做AMA

有聽過話死前發願下世要繼續聞佛法

文獻係咪都係古文，平常人係咪好難明？

好勁

例如如果有個人無啦啦鬧我
我會係心講句阿彌陀佛就走開
因為如果鬧返佢咁我咪做惡意
或者同呢個人結下更深嘅惡緣

再嚴重D，如果生活中有D人持續咁對你唔好
例如我以前有個女腦細好憎我
唔教我野又成日想俾鑊我咩
我就諗佢唔會無緣無故淨係對我咁衰嘅
一定係我前世都係咁對過佢
之後我唸往生咒迴向俾佢、想同佢解冤釋結
好好彩過左幾個月佢就調左部門啦

至於你話燒香拜佛嘅問題
如果你話你燒香
而你屋企人有鼻敏感唔聞得
咁你為左個屋企人唔燒香、淨係禮佛咁樣
佛菩薩唔會怪你嘅
形式呢D好小事
最重要係恭敬虔誠嘅心

出於慈悲 出於避免做惡業 出於避免結怨

我都想學，可以係邊到上堂？

多謝指教 ，每日讀一兩品得唔得呢？

個病人佢超唔信，搞到我要係佢唔係度時先讀，但又係回比佢，我都好煩

有
計唔到係因為我唔知

多謝巴打補充

我淨係食三淨肉
同人地煮左唔係自己話要食野肉

絕對得 盡力而為即可 持續每日讀少少

但點解我見彿堂班人中曬招既？

一齊看破塵世

根據我理解無自性只係講緊萬物無法走出因緣循環而獨立存在，任何野都有佢既因，而個樣野同時係下一個果既因。
至於你話相對同自己心色演繹一切，係咪一句惡取空就可以避免左將其他有情眾生視為自己既想像?
簡單說有咩簡短既REFERENCE

對佛教徒嘅定義係咩？
我自己都好鍾意佛教 但從未敢稱自己係佛教徒

佢冤親債主好多 最緊要避開佢 因為比佢見到生厭惡心嘅話佢好大獲 毀謗三寶係最大罪

又有我? 點解釋?

行佛道，合乎三法印

對呢啲有興趣可以點樣入手？有無書個啲推介下？

.

兩家互相爭鬥又互相學習（佛道相爭嗰期其實係好慘烈）

佛道推崇脫離六道，道家推崇逍遙六道
純粹取態唔同，無話邊個高邊個低

覺得邊個較合心性嘅就可以修

報應唔係下世先報 有現報 生報 後報
你講得啱 所以六道眾生不斷沉淪係好慘 我地都唔想
所以先要靠修行黎解脫
唔洗可憐 你咁世做嘅善業都會有福報 性格同命運都係你過往世作嘅業所決定

係 所以眾生要放下執念唔係咁易 佛法就係教你點放下 好簡單 你接觸到佛教然後你放下先咪得

報應係唔會報喺屋企人上 業係跟住你自己

即唔可主動食肉？
媽媽煮左你就食 咁？
出街食飯 係咪唔可主動話食肉？

你會覺得咁嘅行為懦弱只係因為你覺得一定要fight back 要反抗先叫“啱” 但又是否事實？

作個比喻如果一個3歲小朋友笑你唔識溝女 你會唔會同佢當街對罵 你咪只係笑一笑 就係你知你同佢唔同level 咁唔解釋，反搏又係咪懦弱？

好好

貪嗔癡係三毒

想問其實懶惰算唔算其中一種罪？
份人冇咩野求
正係好hea

佢未奶野前真係口不擇言，宜家都叫唔會點，不過佢唔信呢d野，無視個神壇

可以睇下youtube啲法師開示 例如法性講場

避得就避 無講出嚟但心諗左已經唔得 呢d只可以循循善誘

你諗下你做過嘅惡業

殺完人唔記得都係你殺架

睇淨空法師講到好易往生
死前一念唸佛同唔留戀一切就得

修行八萬四千法門 每個法門皆可生智慧

佛家係慈悲嘅
例如佛菩薩要度我地呢D眾生係出於慈悲
唔食肉就係出於對動物嘅慈悲

佛家鼓勵人唔好食肉係想我地做少D殺業
因為食得動物多都會有報應、影響我地修行

其實戒肉呢家野真係量力而為
你無因緣食唔到素都無計
唯有盡量食少D
或者淨係食三淨肉先
慢慢戒起
講到尾，你食幾多肉、做幾多業
最尾個果係自已受嘅

鬧人，妒忌人，生氣，淫念 數之不盡 邊有人敢講自己唔會

禪定唔同冥想，兩回事黎，你對冥想既概念係唔諗野，但禪定係話你知你係無可能唔諗野

知易行難呀 我自己仲有好多過錯

人人都要死

我做唔到咁呀，但十素日我盡量食素，人地煮左就食兩口咁囉，唔會主動買，其他日子照食但只食雪肉

咁其實殺果個唔係知你要食所以殺，個殺業係唔入你度既，漢傳鼓吹素食係歷史問題

咁睇下個當事人點睇嘅姐
如果有人鬧我、想我難過
但我由頭到尾都無俾果個人影響到我心情嘅話
著數果個唔係我咩

廢話

sor 我未到咁勁

佛經有講 呢d大部分係犯過好大罪先會咁 佢唔肯做就要你做嚟幫佢

燒一支都得架 又有盤香又有無煙香 同埋心重要過形式 我屋企都無壇

係咪我欠佢？點解我要幫而佢自己又唔信我仲要襯佢唔係度先做得

如果唔係有食肉嘅求 又點會有供？
咁我食肉咪即間接殺左隻動物
減少需求 先會減少殺生嘅供給

因果係咪有個bug?

因：A殺左B
果：A要俾C殺
因：C殺左A
果：C要俾D殺

C算唔算因果下，被迫開第二個因嘅人

巴打想知可以睇呢個
有好詳盡嘅解釋

間接係唔關你事，如果開咁你行路踩死蟲都關，咁種菜係咪唔會殺生?番土落農藥樣樣都係殺

見到呢篇文章講得好詳細，希望幫到手

copy少少落黎：

有六種情況可能導致業力之輕重分別。

（1）基於心念而導致的差別

以猛厲的貪、瞋或痴而作一輕業，則本來不太重之惡業亦變嚴重。

（2）基於長期串習而導致的差別

由於常時期不斷地重複作同等之業，本來不太重之業亦變得極重。

（3）基於所作之事的體性而導致的差別

十惡業中的身業，以殺生為重。語業中，以妄語為最重。意業中，以邪見為最重。

（4）基於對象不同而導致的差別

同樣是惡語，若對父母或師長而作，惡業之業力比對普通朋友作為重。

（5）基於別無對治力而導致的差別

一向行善的人偶作一惡業，業力比從不作善的人所作之同樣惡業為輕。

（6）基於進行方式而導致的差別

同樣是殺生業，但以變態、殘酷的手段殺生比普通手段之所積業更重。

以上所說的，並不一定針對惡業。對於善業，以上六條一樣適用。

所以講多無謂 跟住佛陀講嘅野修行就得

後同前唔係同一個因，但無前一個後一個唔會生起

咁c好無辜囉咪
明明唔關佢事
但因a要有報應 就要搵c殺a

何為証道？

你做嘅業只會跟隨住你嘅神識
即係邊個做只會邊個受報

好大機會係 呢個世上唔係你欠我就我欠你 我識有親人都惡言相向又對對方不聞不問 做好自己就得 幫得就幫

咁咪變左要應A嘅果，C嘅因先出現？

我又唔係咁睇
如果我係一隻牛
阿B劏左我
然後阿C食左我D肉
我會憎晒阿B同阿C

c同b唔係兩個人，都唔係同一個人，但c係低死

我識得條臭八婆學佛咗幾年 (希望唔係樓主)
乜撚野都賴好人, 然後成日背後桶人一刀
仲要桶完人, 真心覺得自己無錯

咁既情況, 佛祖會唔會原諒佢?

但你惡業唔具足，唔存在惡果

唔在於佛陀原唔原諒，佛唔係神

1. 因為六道太痛苦
2. 釋迦牟尼以自性（法身）嘅方式存在緊 法身不生不滅

消業積福求解脫

佛口蛇心無真了解佛法 佢會有自己嘅業

其實我識好多人都係咁 覺得自己裝左支香，念左句佛就係做好人 一d反省都無

寬?

咁業係咪會跟住?

係 唔係所有人都有悟性去受佛法因緣 好簡單 例如你出生喺一個佛教世家你因緣好夠喇掛？ 但係你無悟性一樣唔會去信

另外一方面睇，你今期生命有冇悟性都係因緣嘅一種

要成佛係因為想幫助眾生，要解脫唔需要成佛
2，係南傳角度釋迦係入滅絕唔再存在，係漢傳釋迦都係歸入法身都係唔存在，只會示現

你有呢粒種子係第8識當然會跟住

好難唔，你要了解止觀同4禪8定

唔係你有修就係無敵金剛盾咩都冇事
你過往世做嘅業都要受返 誦經只係盡量消減你惡業
連釋迦牟尼佛成佛前都受過業報

認真問, 哲學級
你既行為, 你確定你係自己決定?
我既睇法係, 一個人既行為, 基建一個人既情感, 思維, 經歷 等等
但以上既野, 你確定你有得選揀?

大家有冇試過同情一個殺人犯? 原因係佢童年既扭曲,
你確定如果你同佢經歷同一樣既事, 你唔會變殺人犯?

釋迦都要病啦屌，學佛唔會死咩

你玩咩魔法？

你既理解同空有咩分別？因為一齊都係黎至緣起，佢地所有都係因緣，無法獨立存在，所以無“我”，故此“空”

惡取空係話d人否定因緣，執著於空而不作為，係學法既阻礙同誤解，佢係一種形容，唔係一種方法，同你所講既唔大關係

唯識論七曰：「撥無二諦，是惡取空也。諸佛說為不可治者。」

汝等比丘，知我說法，如筏喻者。法尚應捨，何況非法

硬係覺得漢傳佛教加加埋埋好多迷信既野

其實人人起跑先係一樣 眾生佛性係平等 你想以後過好啲你襯依家即刻捉緊佛法就已經好好

咁民間係迷信比較多

當然啦
做幾多惡事就要受幾多報應
佛菩薩都幫唔到你

我睇YouTube有個 channel叫易度門楊寧
講得幾好
不過係普通話

佢經歷而唔係我或你經歷就已經係佢嘅果

同埋人點都有選擇 如果真係一條直路咁所有同樣經歷嘅人都會殺人 但又唔係

係連登好難呀，唔洗番工咩

大隻佬

如果真心誠意為他人利益想, 此類妄語為 "方便妄語" 果報極輕.
一切行為由心出發.

我無咁大智慧可以答啱 可能到我係你都係會煩同一樣野

但佢應該唔會誇張到好言相向，笑笑口都鬧你掛？ 如果係咁迥避都好嘅

金剛經果4句
一切有為法，如夢幻泡影，如露亦如電，應作如是觀。

聽講都係武則天時期加上去嘅，咁佛經可以加d野上去，點先知到邊d係真係佛講嘅，邊d係人加上去嘅？

聖經4福音書，係耶穌死後100年內，唔同時間寫成，都已經好多自相矛盾嘅地方，而最早嘅佛經，最早都係佛入滅後，150年先出現（form wiki，150至250年），中間d人，口民之誤，都唔知邊d係啱嘅

想知巴打點分別，邊d係佛講嘅，邊d係人加上去

盡量，自己學會好d

佛陀係成佛前的確係個人 但係釋迦牟尼佛本身又係毗盧遮那佛黎 而佢修成佛之前係無量咁多世修行修返黎 佢落黎地球係由頭示範一次教我地點成佛

佛經的確有講佛陀有大神通 唔係我地以為

供養佛祖係出於恭敬心同善心 種善根他日成為福報作為我地修行嘅助力

唔係，係鳩摩羅什同玄奘法師既梵本都有呢段，非武則天後加，兩個法師既梵本唔同都有呢段

問得好好 就係要靠佛法 同修行黎切斷呢個循環
呢個就係我開呢個po嘅原因

你確定你有得揀?
定係你自以為有得揀, 其實你根本無揀過?
你既果, 係因為你既因, 你既因, 亦因為以前既果, 一直推, 你既人生選擇咗D咩?

同埋要睇你點定義佛說，係佛陀親口說，定合乎佛法就係佛說

睇下有冇緣識到上師 可以跟佢學野
另外我睇youtube上法下忍法師講實踐都幾多 可以睇下

因為佛教唔係教你改變因果，係利用，你想改變到你首先要有好深禪定同證悟，你知道會發生咩事，而呢件事唔係已成熟既事，咁你就可以有唔同既結果

選擇向好 了凡四訓有講立命在天成命為我 你選擇去做左就係你做 你食飯可以係果，亦可以係因 無人會知 但你做好自己就得 改過向善就不為天所定

但係唔係圓滿，究竟嘅善業 就算你做幾多世間善法都脫離唔到六道輪迴
只有跟佛陀嘅做法最後先得到圓滿嘅覺悟 先可以脫離輪迴

修行

咁佛起左個核心，d後人加野上去，果d係可信定唔可信

自己搵下有咩佛堂/法師你鍾意嘅 然後皈依

用法印就知是否可信

有無睇佛都有伙channel

離不開修行
我就係念佛 誦經

讀經為感應？會唔會主客錯咗

大家悟性唔同已經唔係同一條起跑線啦

一直覺得輪迴比天堂說合理

如果唔係天堂地獄一定爆晒人口

儘量持素先
你無啦啦想食素咪食一餐
之後試下初一十五持素
最後當然完全持素最好

點解啲怨靈/靈魂走唔到 死後徘徊係原地
唔係死後就去輪迴？ 有得揀唔去輪迴？

想問你係點樣開始?

佢順便好奇問下啫 佢有講主要係為病人

耶教 羅馬教庭 千年一脈 號令信眾 唯我獨尊

忍辱，勁過懦弱多多聲

逼咗個仔入game

樓主點睇呢場運動

同埋

你係呢場運動做過啲乜

係咪無人明我講乜
人既選擇權係邊??
你今日點解會買旗幫人? 因為你覺得你向善, 因為你銀包咁啱有5蚊.
咁點解你覺得買旗係向善, 唔係向惡?
因為有人教過你買旗可以幫到人
點解有人教你買旗可以幫到人?
因為有個人曾經幫過人, 覺得向到善
之後仲可以一直查"因" ,

你覺得買旗係幫到人, 我覺得買旗係害咗人
你有你經歷, 覺得幫到
我有我經歷, 覺得害咗人
你買旗, 唔係你自己揀, 係你既過去決定你買
我唔買旗, 唔係我自己揀, 係我既過去決定我唔買

你有得揀? 我有得揀咩?

如果你仲係覺得自己有得揀, 你可唔可以揀唔信佛?
你可能會答我: 「可以揀唔信佛, 不過我選擇信」
我既角度, 其實你即係無得揀, 因為你一定會信

Google應該search到 唔知法性講堂有冇開班

如果冇業報成熟既識投胎，咁女方係唔會受孕或者會係死胎

以佛家覺度黎講 林鄭死後係咪會去畜生道？

有個人信佛又食齋 成日返佛堂
但田性格都仲係好閪
會突然發癲鬧人掟野
會打人斧頭同睇人恰
會有咩報應 定有咩解釋

會唔會驅鬼？

首先你唔係扯線公仔

呢個係好嚴重嘅問題，求感應好容易著魔

我覺得兩者同時存在
玩完game升仙（成佛）嘅 就上天堂 唔洗玩
玩完game太多惡業（？）
retake太多次都輸嘅就落地獄 無得再玩

有啲想retake就好似刷首抽嘅
不斷輪迴 係咁玩到上天堂/落地獄為止

跟佛陀已經define左嘅善業黎做 即係受持讀誦佛典 唔好做佛陀已經define左嘅惡業 即係持戒

同埋你每刻既念頭都係由種子-果-種子咁樣相續，所以佛教講無我，係因為真係無一樣野叫我，但善行當然係能夠為我地帶來好既果

三法印from wiki 都係後人創立嘅，目的係用來分別邊d係佛法，邊d唔係，逆向思維，姐係果時已經出現左好多唔係佛講，又當係嘅加左入去，搞到d人要諗套方法黎分別，邊d啱定錯

唔覺得咁好奇怪咩？

點先為指開悟

因果報應嘅話
最快幾時有報應？

佛教講嘅超脫唔係你所諗嘅
佛教係講要脫苦

睇你咁講只係流於外相，拜神咗拜，無係内在改變，做咩都無用

你咁講既話，你要坐時光機去學，其實佛陀有三寶留世，三寶就代表左佢，後人都係跟隨過往證悟者既腳步去行就一定唔會有錯

世界係點黎？

因為選擇係當下一刻既事黎，你睇返過去當然係冇得揀，佛教係講你當下一刻既選擇，過去已過去，未來未到來，兩者都已經係冇意義

火魔法...

首先, 我認為靈魂 係一個無意識
假設, 我係你老豆粒精子, 幾廿年前贏咗游泳比賽
今日, 我就係連登開咗個TOPIC"學佛年幾, 有咩想問"

你明唔明我意思
好似好抽象, 不過我都唔識解釋

都係等於一😂
所有都係佛既分身

首先我唔承認靈魂

佛嘅係圓滿覺悟 係無上覺悟 即係最高咁解

我完全素架話
植物性蛋白吸收唔到 會停經
依個係好大問題

不過我都盡量有菜就食多啲菜
蛋奶素咁
好 初一十五淨食蔬菜/ 淨米粉/米線/粥

佛經有直接講輪迴

一粒種子放咗落泥都唔會立即變大樹

算

本身大家悟性都係一樣

今世悟性低係累世因果所致
但唔緊要，悟性高有悟性高嘅修法，低有低嘅修法，就算今世悟唔到，但係當中嘅願力已經夠下一世再嚟
你見人今世悟性高好似好著數，咁係因為佢已經修咗唔知幾多世，今世係重拾返智慧所以望落進境快

最重要都係有冇心

曱甴學佛？你講出來怕唔怕醜？

眾因緣生法，我說即是空，亦為是假名，亦是中道義，未曾有一法，不從因緣生，是故一切法，無不是空者
呢段已經清楚解釋左咩叫空

你所講嘅三寶，可能都係後人加上去，佛可能都冇搞到咁複雜

因緣而合，因緣而分

我都唔承認靈魂
我係想講, 如果幾十年前開始我係你, 你係我
今日, 你仍然你係我, 我係你
唔會有分別

其寶我覺得你講得大乘小乘嘅時候 就說明你睇得未夠多
利申至細皈依 但學得愈多愈對漢傳佛教有保留 最少香港佛教個堆唔會再接觸

因為係一代傳一代，係有前者行過證明係可以我地先跟住行，你咁講乜都係做唔到

因為你有無量咁多世 有啲世你做好事 有啲世做壞事 同樣有啲世會善報多啲 有啲世就惡報多啲

你呢一刻同上一刻會一樣咩，同一個人可以過同一條河兩次?

你搵返鍚安教先岩...

你剩係血液既運行，呢一刻既狀態同上一刻既狀態已經係唔同

咁如果所有野都係因果整定
咁可以點改變
A因為前世犯錯
今世比B懲罰
咁A已經償還左佢罪過 但B咪會無啦啦又犯罪過
咁咪會無限loop

如果講有歷史淵源，最早可以追到既經文就係巴利三藏，有啲人再要求高啲就只睇南傳同北傳一樣部分既經文，呢部分就肯定係最接近佛一定有講過既野

係會無限loop

觀念正確，上座部佛教經文從未出現小乘一詞

其實佢講啲野可能係啱架
不過一般有感應就唔會咁輕易話比人知
如果係兩個佛教徒見到冤親分分鐘你眼望我眼知咩事添

不過我呢個po係同大家唔初信/唔信佛教嘅人討論 所以唔會講咁多呢啲

一笑致之 其實佛有講佢係幫緊你修行 有人比挑戰你而你修行到可以不發怒無惡言心如止水 呢個就係你嘅目標

有呢個機會再加上你有向佛心呢個機率你諗下幾細 比起好多人你好好彩 有咁大咁易嘅機會修行

要同時a同b都修佛
先可以停止下次無限loop？

可能根本就係咩都唔洗做，亦都咩都做唔到，唔洗搞咁多野， nothing ，everything

唔一樣,
呢一秒, 我經歷多咗一秒, 上一秒, 我經歷少一秒

我係想講, 你同我, 本質上無分別, 你既選擇, 並唔係你選擇,
我既選擇, 都唔係我既選擇,
因為大家既選擇, 都係構建於唔同既原因之上, 而呢D原因, 全部都係客觀, 例如你係邊度出世, 係邊度食飯, 有邊個人同你講過野

所以, 你同我, 根本無分別

可以加下自己功課 或者可以開始嘗試接觸金剛經 智慧之經 開智慧

都唔得，但有一個修得好係有咁既做法

佛教

屌你老母，完

實相係講緊永遠存在，枱嘅外相係假，因為只係經過你嘅心識有枱呢個慨念之後由釘同木制做出嚟，枱本身唔係永遠存在，只係一個由你心識創造出嚟嘅因緣

你係無為論，非佛教所接納

好多都係後人加，建議搵下原始資料睇下先

你可以唔接受 但你接觸過佛法就會知佢無講錯

又係你呀六道哥

你買黎食已經係因你而殺架喇喎

咁呢啲事情以外嘅所有事情係咪就冇善惡之分？

唔係，殺果個知我會黎買所以殺?

我理解係：償還嗰一吓已經結咗，但之後就要睇A係咩人

如果A無智慧，唔了解因果，覺得係無啦啦俾B玩鳩而去報復就係新嘅因
如果A有智慧，知道自己俾B罰係抵死，而選擇放下呢件事，就唔會再loop落去

仲有無記

咁病毒細菌係彿學係介定佢地係乜野，如果人死左又有冇機會會輪迴變成細菌？

請起我底，睇被割肚手足，睇下報應點先會黎

nonono 因你而殺講緊慶祝你乜乜乜嗰d 生日，升職嗰d

點用隱藏回復功能

買既時候動物已經死咗，屠夫又點會知道有一個咁樣既我存在呢？

咁惡業咪唔具足不受報

你又知割人肚果個唔係受緊報?

比人割肚*

染紅咗，無計

所以最尾都係去返證明唔到既前世今生，

撥條line有個鎖頭 㩒完喺中間打字

無，細菌只係業力既顯現方式，佢係無識既眾生唔會輪迴

發現係越答越答唔晒
應該會爆1001

今晚再開個（2）如果問過問題又未答嘅麻煩你地要喺新po再問過

點解要假定有前世今生

我就覺得佛學係有用嘅 但佛教咩報應咩感應之類純粹吹水咁吹

建議巴打你pin低新手可以睇嘅書，經 等唔駛每個問

佛係唔係咁諗呢？你都分別唔到的，因為百幾二百年間嘅口民之誤，你都唔會分到邊d真係佛講嘅，可能佛根本嘅咁諗嘅，之後比人狂加野，加到面目全非，之後否定左本來佛講嘅野

咁點解佢要講出黎嚇人
話你一定要信呀 一定要修佛
如果唔係啲冤親會搞死你呀 你會好快死
你會有病 你會生cancel
成日好似威嚇人咁

唔係要導人向善架咩
點解要嚇人兇人 令人害怕

巴打好精進 地藏經一日一本

但B會唔會因為要懲罰A 搞到無啦啦犯左罪過

其實接受唔到可以唔信 向好向善已經夠

我都戒緊 大家盡量戒啦

絲打學佛可唔可以捽碟

唔需要理，係咪係正確既路係自己先知，同心印證

day1

如果冇前世今生就唔需要學佛，因為今生完咗就完咗，冇輪迴就唔需要涅槃

法國好多人誤解左將耶教個套擺左落佛教度
佛教冇神輪但唔係冇鬼論，你做錯左殺左生物唔係神原唔原諒你，係被你傷害既生物原唔原諒你，
耶教係佛教眼中係天道（天堂），但都會死，只有脫離六道先係永生

唔敢當

儘量持戒啦 不殺生

咁佢未必係道行夠 勸導人信嘅方法係因人而異 令你唔舒服係佢智慧未夠

唔係接唔接受嘅問題
係佢假定左先有前世 如果佢唔係假定而係論證就唔同講法

好多野都執著緊 只係凡人一名

其實只係同你講做咩事就會有咩後果，咁之後做唔做就係你既個人決定

都要睇B係咩人

如果佢性格太扭曲，做出嘅行為超出咗本身嘅業報就係新嘅業

其實唔係假定，係佛定中可以了知三世

你講得無錯
人生就係咁渺小 何必執著？

唔係我諗到咁樂觀 係真係有咁講過

佛係全世界唯一一個教接受有其他宗教 係無抗拒 只希望人係向善

要重點提醒食三淨肉唔係殺生
正如佛陀僧團都有食三淨肉，僧團都唔會犯殺生戒一樣

姐係人人都有自己一套，套套都啱嘅，有d人心理變態殺人如麻，但係嘅佢嘅角度，咁先係啱嘅，佢都係行緊自己心認為正確嘅路呀

唔係假定，而係「佛定中可以了知三世」
咁係假定左有前世先有佛 咁都唔叫假定?

講得好好

我既心係同前面既證悟者去印證，唔係咩自己果套你明先再講

又累世，又隨緣

bTW，如果我由第一次起都無悟性，接觸到佛都加唔到悟性，點累積到去受呢個緣

點解你可以斷言細菌係無識？
始終細菌都係生物，點解佢唔會輪迴？
佢只係比一般眼見既動物細，點解要剝削佢地輪迴既權利？
細菌由太古宙已經存在，點解會變左做“業力既顯現方式”？

都係討論下姐

我地理解係無

有白話解釋
但係誦經能生智慧 修行到一定境界就會自明

用唯識角度睇係無

法性講場？

想睇佛學嘅書 想接觸佛學嘅基礎原理
應該由咩方向入手

邊個係證悟者呢？人地話自己係，你又有邊d方法證明佢係？

[url]係咪咁[/url]

因為我證完佢地講既野係真

好

樓主，咩叫“無”同“空”呢？

其實一開始都覺得好辛苦 屋企有陣時又有人好嘈 慢慢由一日都讀唔到一品 到三日分別上中下 再到一日一半 最後就得左發現35分鐘都唔算好長 而加勸導緊家人誦

但我都仲係好多過錯未改 努力中 見過更多勁人自慚形穢

唔信十二因緣算唔算佛教徒

咁係佛嘅世界觀入面，前世今生係facts，不辯自明嘅嘢

假定、論證不嬲都係理性科學世界觀上嘅嘢，兩者撈埋係雞同鴨講
不可證偽嘅嘢就係講個信字

科學係因見而信，信仰係因信而見ok?

你有咁既智慧同禪定你先再問

前世既孽 今世唔會記得但係要承受前世既孽 咁有咩用？可以反省到？ 前世要做啲乜先可以好似班黑警咁作惡？

無乜定義 你想修行/你相信佛陀講嘅說話就係佛教徒黎架啦

世間啲咪皈依

色即是空，空即是色。人生的意義咪就係人生，由你創造由你賦予意義。

理解唔到

想問動物死後嘅嘢 可以留tg?

點勸老母唔好裝香

佛陀講「我」 講「眾生」呢啲概念係令我地易明啲
其實係無我 無眾生

你唔比只係自己嘅感覺？你有你嘅感覺，其他人有其他人嘅感覺，唔比有人睇左之後感覺到要清洗世界先啱，去殺人嘅咩

點睇破地獄?明明要落地獄受翻佢既孽，打場法事當無數?
點解好人早死，壞人長命百歲兒孫滿堂
利申唔熟佛法

逍遙六道都係六道之中 都係受業報之苦 難道道士就無煩惱嗎？

只係感覺我唔會信，你亦都無能力理解，你去了解下係可以但我係唔會再理你

因果未必係咁樣 你覺得佢地作惡係上世嘅因留落嚟嘅果可以咁做 咁點解唔可以係今世佢地嘅因留返下世嘅果呢？

媽媽煮肉已經係為你而煮 已經唔係三淨肉

點樣放下執著 消除妒忌心？

又有可能自己嘅感覺，其實係比魔騙你嘅，咁又點分別

即刻可以屌你老母

唔比自己比魔騙左，自己都唔知嘅？

LM

你唔信咪唔信，我亦唔會同你講，係咁多，無咁多心力理你呢種人

點解釋前世有人做左惡嘅行為，但今世會報喺另一個人到？
睇《大隻佬》背後解說，依到唔太明

三淨肉係為你而殺，唔係為你而煮
請慎言勿作歪曲戒律之妄語口業

[member左] [/member右] 打嗰陣唔要入面嘅左右

貪嗔痴係三毒
財色名食睡係五慾

你又知人無能力去理解？唔比係你自己比魔騙左？

大隻老講不一不異，米同飯唔一樣，但無米點煮成飯

無，得道者，所行之事皆符合天道，不做妄業

或者咁講，修佛嘅人想跳出個loop，修道嘅人由loop入面做改變，最終做到無苦無樂，以天地為常心

靈魂敲問姐，你認為啱嘅未必啱，你認為錯嘅未必錯，當你take左個side嘅時候，睇嘅野有bias自己都唔知

好似好易其實好難
不可以少善根福德因緣，得生彼國。
就算你真係往生到 都係你過往咁多世儲嘅善資量幫助你

即係世間一切有形有相之事物都冇一個所謂不依附於外在條件而永恆不變嘅「自性」，一切有為法皆因緣而生滅，而事實上生滅亦為眾生之所妄見，打個比喻就好似你有一百塊積木，依家一個人走嚟將佢哋砌成架車，轉頭又有人打散架車，喺凡夫眾生嘅角度就有所謂「車」嘅生滅，而喺覺者嘅眼中無論你點砌都係嗰一百塊積木，何來生滅增減。當然呢個比喻未必完全準確，但你可以嘗試從呢個角度去理解

其實你都係執著於證明唔到會唔會學錯野
咁我可以老實同你講係有可能
但人一生幾十年好快就玩完
冇理由事事都要等證實咗先去做
自己判斷承擔到幾多風險就去做相應既事
我想做到佛陀講解脫既境界咪去學佛

可以睇下 劉華套大隻佬

李鳳儀真係唔係日本兵，但日本兵一殺人，李鳳儀就會死
應該係話黑警今世作惡，下世會變成點

有幾本書可以睇下 如果想了解多d佛教 了凡四訓，學佛群疑，正信的佛教

點解唔係？市場因為有求所以有供 點會唔係因為你而殺？

想像如果呢個世界無前世今生，現世所有嘢都係face value，做壞事嘅做壞事，受苦嘅受苦，咁唔係更虛無咩

都係殺生

因為間接係唔成種子入你藏識

btw好倦，唔再應了，有緣再見

你話我？點解要咁講我
有興趣了解下三淨肉咩黎 問清楚少少
就俾你話我作業 有罪

咁樣咪會令人卻步唔想接觸同認識

所有宗教都唔介意
只要人向善 心底唔差
就好啦

要好大修行人做法事先有用，搵食打齋佬唔算

只要係懷疑為了自己而殺死的動物之肉類
已經唔係三淨肉

間唔間接唔係問題 係為你而殺就唔係三淨肉
無你啲商家唔會無啦啦殺隻動物

為你殺係講緊類似慶祝嗰d 咩“今日生日斬隻燒豬同你賀下佢嗰d” 隻豬咪因你生日而殺

普通家人煮係為左飽 無突定原因係單獨嘅你所以唔算

唔係要應先會出現 C做業係C自己嘅決定

國難當前，你哋做過啲咩？
對世人嗰份慈悲憐愛呢？？？

你係咪大約想講類似「測不準理論」既野？其實同樓主講既野係相同，因果同阿賴耶識係需要修行去證實，姐係知解行證四個過程。談及、分析同相信都未係關鍵，「修」先係關鍵

35分鐘
我要個幾鐘先讀完成本

巴打讀地藏經之後個人有無轉變啊

學佛本來就唔係去證明乜嘢係真，而係話俾你聽乜嘢係真

你可以當「殺人放火金腰帶 修路補路無屍骸」係真，因果報應係吹水而去做盡壞事，但你個心會話個答案俾你聽

即係覺悟

師兄，三淨肉係
不見殺、不閒殺、不為我而殺，
買海鮮你叫佢劏先算係為我而殺

上面講到啱
眾生皆因我執我愛而流轉於六道
退個一萬步當食肉無惡業 但至少都同眾生結咗惡緣 不廣結善緣而引來更多違緣 唔見得係好事

講咁多廢話原來係上連登入紙申請俾人屌

唔係話你，係話樓主曲解咗三淨肉既意思
你媽媽喺街市買啲已經死咗既肉俾你食係冇問題，根據戒律並不犯殺生，三淨肉係為咗我而殺，我見唔到同聽唔到佢被殺，換言之係直接因為你而由有生命變成冇生命，而唔係用市場供應呢類連坐法既概念話你有殺生，佛陀講既殺生有5個條件:
1)對方是生命
2)知道對方是生命
3)有殺死對方既想法
4)直接或用其他方法實行殺害
5)對方死亡
由於你連肉本身既生命都未見過，並且冇主動謀劃殺害對方，所以並不構成殺生

我係巴打
不過唔好講佢吖
我都一樣心裡面會有dark side

咁商家係咪知道有一個我既個體存在?
你講知道只係一群顧客既概念，但實際唔會知每一個人既身份

讀唔係睇 我係照字讀哂去

無咁小器 無咁易發脾氣 好難講得清 太神奇

你去說服一切相信科學既人，用玄妙既野答佢，說唔到佢架喎

素食只係一種選擇，無強制性，你鍾意咪素食，但唔好話咩落惡道，都唔合理，只有漢傳先有呢種講法，因為出自梁武帝，甚至係日本都無呢個講法

妒忌心都係我好努力想刻服嘅野
唯有同自己解釋
有D野人有我無
人地條命好我咁多
係因為人地前世做好多好事
修左好多善緣
而我無人地修得咁多
所以人地今世好過我
應該要戥人開心
自己再努力修行做多D善事

宇宙係咪佛祖創造？

樓主 有無睇過劉華套大隻佬

裡面講既因果 岩唔岩?

婆婆由細細個就教我做人要善良 唔可以有害人之心 佢自己都信佛 所以我由細細個開始都跟佢一樣 佢成日教我要積福積陰德 例如過馬路見到有老人要幫忙 或者食飯唔可以食剩野 佢前半生都過得好辛苦 因為要養大我阿媽同我d舅父 到我出世我老豆唔要我 我婆婆又要湊大我 我出世時佢雖然已經唔洗捱 但都叫做勞心勞力 將我教得好好 前兩個月過左身 法師竟然同我講佢入畜道 點解一個咁好既人會入畜道？我真係百思不得其解+好難過

係不生不滅 唔係唔存在

我讀左成年勁熟最快紀錄要45分鐘一本，中間唔休息太難了吧，點做到一日三次咁勁

三界內三界外再無蹤影，容易理解d咪話唔存在

大修行人我估普通人請唔起架啦，咁班黑心有錢佬好爽喎，搵不義之財享盡榮華富貴。到死左用呢啲錢幫自己破地獄

所以定中有不定
修行佛法已經改變緊

化身入法身係天台宗既講法而已，你連呢個講法出自邊都未知

呀.....我諗我明白啦好詳盡
唔該晒你地

Sure

我成日都咁講 科學係人整合而成 當人整合唔到就稱為唔科學 咁事實人係咪真係乜都識先 唔係點解唔去了解，學習下

不過呢個都關末法時期事 講咩都無人信

咁因為佢地上世唔係人所以上世冇做過好事或壞事？相信輪迴但係可以冇上世既因果？再者，上世既孽今世還有咩用？

明白了
一切都係原子

對佛法唔認識咪覺得係迷信
的確世間習俗係有好多迷信野

18歲之前係free trial, 之後所有嘢都要課金

點解d高僧火化後會有舍利子？

有冇伴侶

你睇錯 我一日一次咋 三次或七次係經入面話最好

呢個又係另一個回事，呢個係析空產生既問題

我地會話神通變幻出黎

佛學同佛教有咩唔同

可能係上一世 或者再上上世嘅因
即使今世無作業 都抵消唔到之前造成嘅因？
對唔住 我只係疑問 無心得罪

我唔敢話果報極輕 而有係咪真係為人利益我又唔敢下定論

講下析空係咩黎得唔得

但你家人會唔會恥笑你或覺得你咁後生就好似老人咁，我成日都有呢個障礙

樓住可否解答下
係唔係真係要修福 所有野先會好？

好似哲學咁

唔知道

要經歷下D 科學解釋唔到既野先 會信

題外話 我婆婆上個月往生 訓係屋企無醫療設備
有半個月只係飲下水(非常小) 無食野 都頂得 有時仲可以開下眼 手仲有力
每日有人黎念經 念經D人話唔好移佢個位
有日我姨唔記得左 上下調轉個訓既位
即時 有時就係咁奇怪

即係不停咁拆解事物分解到極微，去表達空性，但極微產生出到底極微有無自性呢個問題

何謂共業

真心誠意 有咩要定論

無記錯歷史兩位譯經大師都係咁譯 再唔係睇梵文版 武則天改唔到梵文版喇掛

今世要作善業先可以沖淡過往既惡業
凡人是不會不造業的，只係善業同惡業之分

空有二宗本身就係不停辯論破諸外道，所以因明上係非常緊密

其實幾鐘意上佛教堂聽下啲道理，反而唔鐘意西方教話信主就得，要係咁感謝主。

不過我係無宗教信仰，因為我覺得六道輪迴或者神造世人依啲都無證據說服到我係存在。你話你係因煩惱而信佛解煩，我明白有人係會覺得佛教啲道理好有意思而去學，但係你係點樣信會有六道輪迴…依啲好難求真嘅嘢？